

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Géométrie \\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Avec repère)};
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{GÉOMÉTRIE}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Calculs numériques };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{proprietes}{{\bf \textsf{Propriétés}}}{frame=red}{pr1}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{exemples}{{\bf \textsf{Exemples}}}{frame=lightgray}{ex1}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{\textsf{Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}


% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=lightgray]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{2}


\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily


\section{Les repères}
\subsection{Définition}

\begin{definition*}{}
    \begin{minipage}{9cm}
  Définir \textbf{un repère du plan} c'est donner trois points $O$, $I$ et $J$ non alignés dans un ordre précis.

On note $(O;I,J)$ ce repère.
   \end{minipage}
  \begin{minipage}{7cm}
 \begin{center}
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.3]
\draw [epais,->] (-4,0)--(10,0);
\draw [ ->, epais] (-3.333,-4)--(-0.667,4);
\draw (-2.2,0) node[below left] {$O$};
\draw (4,0) node {{\boldmath $+$}}; 
\draw (4,0) node[below] {$I$};
\draw (-1,3) node {{\boldmath $-$}}; 
\draw (-1,3) node[left] {$J$};
\end{tikzpicture}

\end{center}
 \end{minipage}
 \vspace*{-0.5cm}
\begin{itemize}
 \item[$\bullet$] Le point $O$ est  l'origine du repère.
 \item[$\bullet$]  L'axe des abscisses est la droite $(OI)$, graduée dans le sens de $O$ vers $I$,
 avec  $OI$ comme unité de longueur;
 \item[$\bullet$]   L'axe des ordonnées est la droite $(OJ)$, graduée dans le sens de $O$ vers $J$,
 avec  $OJ$ comme unité de longueur.
 \end{itemize}
      \end{definition*}


\begin{remarque*}{}
   \begin{enumerate}
 \item Les coordonnées d'un point sont toujours écrites dans le même ordre: l'abscisse en premier et l'ordonnée ensuite.
\item Dans tout repère $(O;I,J)$, les coordonnées des points $O$, $I$ et  $J$ sont:
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
\item $O(0;0)$
\item $I(1;0)$
\item $J(0;1)$
\end{itemize}
\end{multicols}
\end{enumerate}
      \end{remarque*}

\subsection{Les repères particuliers}
\vspace*{-0.2cm}
\begin{itemize}
 \item 
Si le triangle $OIJ$ est rectangle en $O$, le repère  $(O;I,J)$ est dit \textbf{repère orthogonal}.
\item Si le triangle $OIJ$ est isocèle et rectangle en $O$, il est dit \textbf{repère orthonormal} (ou orthonormé).
\end{itemize}
\vspace*{-0.4cm}

\parbox{0.5\textwidth}{
\begin{center}
Repère orthogonal

\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.5, yscale=0.25]
\draw [quadrillage, xstep=1,ystep=1] (-3,-5) grid (3,5);
\axeOI{-3}{3}
\axeOJ{-5}{5}
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\parbox{0.5\textwidth}{
\begin{center}

Repère orthonormé

\begin{tikzpicture}[general, scale=0.25]
\draw [quadrillage] (-5,-5) grid (5,5);
\axeOI{-5}{5}
\axeOJ{-5}{5}
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\end{tikzpicture}
\end{center}}









\vspace*{-0.4cm}

\begin{methode*}{Placer des points dans un repère}
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} Donner les coordonnées des points $A$, $B$ et $C$.\\
           Placer les points $D(-1~;~3)$, $E(-2~;~-4)$ et $F(0~;~-3)$.
           \begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.4cm,yunit=0.4cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.2,-5.2)(5.2,5.2)
\multido{\n=-5+1}{13}{\psline[linecolor=lightgray](\n,-5)(\n,5)}
\multido{\n=-5+1}{15}{\psline[linecolor=lightgray](-5,\n)(5,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,,labels=none,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-5,-5.01)(5.01,5.01)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](1,2)(3,-2)(-3,0)
\uput[dr] (3,-2) {$B$}
\uput[ur] (1,2) {$A$}
\uput[u] (-3,0) {$C$}
\uput[d] (1,0) {$I$}
\uput[l] (0,1) {$J$}
\uput[d] (-4,0) {$\scriptstyle{-4}$}
\uput[l] (0,4) {$\scriptstyle{4}$}
\uput[d] (4,0) {$\scriptstyle{4}$}
\uput[l] (0,-4) {$\scriptstyle{-4}$}

\end{pspicture*}
\end{center}
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=AHNYuKCoCvU}
\end{center}
\end{minipage}
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}

\section{Coordonnées du milieu d'un segment}
\begin{propriete*}{}
     On considère un repère du plan $(O;I;J)$ et deux points $A(x_A\ ;\ y_A)$ et $B(x_B\ ;\ y_B)$.\\
 Alors les coordonnées du point $K$, milieu  du segment $[AB]$ sont :
\begin{center}
$ x_k = \dfrac{x_A+x_B}{2}\quad \text{et} \quad  y_k = \dfrac{y_A+y_B}{2}$
\end{center}
      \end{propriete*}
      
\begin{center}
   \begin{tikzpicture}[x=1cm,y=0.5cm,scale=1.5]
   \draw [epais,->] (-1,0)--(5,0);
\draw [epais,->] (-0.5,-1.2)--(1,5);
   \begin{scriptsize}
	    \draw[] (1.893,2.162) -- (4.469,3.946);
 	  \draw[red,dashed] (1.893,2.162) -- (1.5,0) node[below] {$x_A$};
 	  \draw[red,dashed] (3.181,3.05) -- (2.625,0);
 	  \draw[red] (2.625,-0.5) node[below] {$\dfrac{x_A+x_B}{2}$};
 	  \draw[red,dashed] (4.469,3.946) -- (3.75,0) node[below] {$x_B$};
 	  \draw[red,dashed] (1.893,2.162) -- (0.369,2.162);
 	  \draw[red] (0.25,2.162) node[left] {$y_A$};
 	  \draw[red,dashed] (4.469,3.946) -- (0.674,3.946);
 	  \draw[red] (0.56,3.946) node[left] {$y_B$};
 	  \draw[red,dashed] (3.181,3.05) -- (0.506,3.05);
 	  \fill[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(1.5 cm, 0 cm)},thick] (0,2.3) circle (1.5pt);
 	  \draw[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(1.5 cm, 0 cm)},thick] (0,2.3) node[above] {$A\strut$};
 	  \fill[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(3.75 cm, 0 cm)},thick] (0,4.2) circle (1.5pt);
 	  \draw[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(3.75 cm, 0 cm)},thick] (0,4.2) node[above] {$B\strut$};
 	  \fill[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(2.625 cm, 0 cm)},thick] (0,3.25) circle (1.5pt);
 	  \draw[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(2.625 cm, 0 cm)},thick] (0,3.25) node[above] {$K\strut$};
 \draw[] (1.893,2.162) -- (4.469,3.946);
 	  \draw[red,dashed] (1.893,2.162) -- (0.369,2.162);
 	  \fill[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(1.5 cm, 0 cm)},thick] (0,2.3) circle (1.5pt);	 
 	  \fill[cm={cos(-20) , -sin(20) ,sin(20) ,cos(20) ,(1.5 cm, 0 cm)},thick] (0,2.3) circle (1.5pt);
  \draw[red] (0.4,2.96) node[left] { $\frac{y_A+y_B}{2}$};
  \draw (0,0) node[below left] {$O$};
   \end{scriptsize}
   \end{tikzpicture}
   \end{center}


  
\begin{methode*}{}
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} On donne les points $A(5~;~-3)$ et $B(-1~;~2)$.\\
  Calculer les coordonnées du milieu $I$ du segment $[AB]$.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=YTQCtSvxAmM}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}




\section{Longueur d'un segment}




La propriété suivante n'est valable que dans un repère \textbf{orthonormé}.\\

 \begin{propriete*}{}
 On considère un repère \textbf{orthonormé} $(O,I,J)$ et deux points $A(x_A\ ;\ y_A)$ et $B(x_B\ ;\ y_B)$.\\
 Alors la longueur du segment $[AB]$ est :
 $$ AB = \sqrt{\left(x_B - x_A\right)^2 + \left(y_B - y_A\right)^2}$$
\end{propriete*}{}


   \begin{center}
   \begin{tikzpicture}[x=0.7cm,y=0.7cm,scale=1.5]
   \clip (-1,-1) rectangle (5,5);
   \draw [epais,->] (-1,0)--(5,0);
\draw [epais,->] (0,-1)--(0,5);
    \draw[red,dashed] (1.5,2.25) -- (1.5,0) node[below] {$x_A$};
    \draw[red,dashed] (3.75,4.25) -- (3.75,0) node[below] {$x_B$};
    \draw[red,dashed] (3.75,4.25) -- (0,4.25);
    \draw[red] (0,4.3) node[left] {$y_B$};
    \draw[] (1.5,2.25) -- (3.75,4.25);
    \fill[red] (3.75,2.25) circle (1.5pt);
    \draw[red] (3.75,2.25) node[right] {$C\strut$};
    \draw[red,dashed] (3.75,2.25) -- (0,2.25);
    \draw[red] (0,2.3) node[left] {$y_A$};
    \draw[<->,red] (1.5,1) -- (3.75,1);
    \draw[red] (2.625,1) node[below] {\tiny $x_B - x_A$};
    \draw[<->,red] (1.25,2.25) -- (1.25,4.25);
    \draw[red] (1.4,3.25) node[left] {\tiny $y_B - y_A$};
    \fill[] (1.5,2.25) circle (1.5pt);
    \draw[] (1.5,2.25) node[above] {$A\strut$};
    \fill[] (3.75,4.25) circle (1.5pt);
    \draw[] (3.75,4.25) node[above] {$B\strut$};
     \draw (0,0) node[below left] {$O$};
   \end{tikzpicture}
   \end{center}

  
\begin{methode*}{}
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm} On donne les points $A(3~;~2)$ et $B(2~;~-2)$.\\
  Calculer la longueur $AB$.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=pP8ebg8W9o8}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



\begin{demonstration*}{Formule de la longueur}
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
        
      \end{demonstration*}

\section{Application}


\begin{exemple*}{}
        
           \begin{minipage}{12cm} Dans un repère orthonormé du plan, on considère les points $E(-3~;~-1)$, $F(2~;~-1)$, $G(5~;~3)$ et $H(0~;~3)$.
           \begin{enumerate}
           \item Calculer les longueurs des côtés de $EFGH$.
           \item En déduire la nature de $EFGH$.
           \end{enumerate}
           
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=TkDVWUAyPlI}
\end{center}
\end{minipage}
        
      \end{exemple*}




\end{Maquette}


\end{document}





